玩完啦、輸啦、死啦、要學好普通話啦、準備搬去大灣區啦

早排醫生叫我驗乜驗物，個排會諗好多野，成日諗死左會點算，但最後都唔係乜野絕症。當你覺得無啦、死啦，但往往都唔係會真係死，你既恐懼比你真正承受既仲要大。
世界有好多野會唔係我地控制，但完全絕望既情況其實絕無僅有，更多既係逃避、放棄同犬儒。

2014 年尾我剪左 office 電話貼住果條黃絲帶，亦唔再覺得香港會再咁大既抗爭。
2019 年6月8號，我自己已經預左《逃犯條例》會過，無論幾多人上街都好。
今日 2020 年11月4號，不停又會有人話你聽，美國玩完，香港玩完，大家學好普通話。

香港人有好多朋友幫，有大佬做靠山，但人地都可能有高低起伏。
最後救自己既就永遠只有自己，真正既自己人就只有香港人，要仰杖亦畀人覺得自己值得幫。
做眼前可以做既事，改變唔到既事就等時間幫你發酵。

我可以做既事，會唔會只係去監察邊個去食藍店，又或者黃店隻煎蛋夠唔夠熟呢？想移民既人、甚至到左步既人，我記得當時又話要團結，建立同鄉會，你地會考慮付諸行動？